% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=af2c2&id=5G40-1&n=3&d=10&s=3&alea=kEqF
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
	À l'aide de la définition ou d'une propriété d'un parallélogramme, compléter les phrases suivantes.

Dans cet exercice, on supposera que tous les quadrilatères sont non croisés.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a … longueur, alors c'est un parallélogramme.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a deux côtés …, alors c'est un parallélogramme.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a ses diagonales …, alors c'est un parallélogramme.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a {\bfseries \color[HTML]{f15929}ses côtés opposés de même} longueur, alors c'est un parallélogramme.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a deux côtés {\bfseries \color[HTML]{f15929}opposés parallèles et de même longueur}, alors c'est un parallélogramme.\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Si un quadrilatère a ses diagonales {\bfseries \color[HTML]{f15929}qui se coupent en leur milieu}, alors c'est un parallélogramme.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Pour qu'un quadrilatère soit un parallélogramme, il doit satisfaire l'une des propriétés suivantes :

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Les côtés opposés sont parallèles deux à deux} : \\
    \[
    \text{Si } AB \parallel CD \text{ et } AD \parallel BC, \text{ alors } ABCD \text{ est un parallélogramme.}
    \]
    
    \item \textbf{Les côtés opposés sont égaux deux à deux} : \\
    \[
    \text{Si } AB = CD \text{ et } AD = BC, \text{ alors } ABCD \text{ est un parallélogramme.}
    \]
    
    \item \textbf{Les diagonales se coupent en leur milieu} : \\
    \[
    \text{Si les diagonales } AC \text{ et } BD \text{ se coupent en leur milieu, alors } ABCD \text{ est un parallélogramme.}
    \]
    
    \item \textbf{Deux côtés opposés sont à la fois parallèles et égaux} : \\
    \[
    \text{Si } AB \parallel CD \text{ et } AB = CD, \text{ alors } ABCD \text{ est un parallélogramme.}
    \]
\end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}